25岁，你好。

有微博以后，日记博客什么的都成了浮云，写字就成了负累，每次想说的话都删删减减在那个狭窄的输入框里，东拼西凑出来的感触总是会断掉一截，言不达意又有点闹心。我15岁的时候以为，25岁离我好远好远，20岁的时候也这么以为，时间看起来就像是怎么也走不动的老马，站在它身后，一直想加快步伐超越它。因为心态急切，而失常忽略某些东西，长久以后就淡漠了，与在乎的人们擦身而过，竟再也生不出任何懊恼的情绪。所以想要留住，留住这一刻的自己，留住这一刻的世界，留住这一刻的时间。有时候我常常会想，有些人，他们的生命终止在某个阶段，永远都不会变老，好可惜好可惜。大葵永远都活在18岁，我偶尔反复会想到她，想想她的年纪，和我的年纪。如果能够永远都不要改变，我真想活在现在，什么都不要改变。25岁，你好，请你多点阳光，继续灿烂，没心没肺，偶尔疯癫。